[信你一成] 與北京建交後 所羅門將獲千億美元貸款

與北京建交後 所羅門將獲千億美元貸款

（德國之聲中文網）在與台灣斷交，轉投北京"懷抱"之後，所羅門群島有望從中國那裡獲得1000億美元貸款。這個南太平洋島國的財政部長庫瑪（Harry Kuma）周五拒絕對此消息予以正面表態，而是請求外界等待預計下周會發布的公告。

路透社得以查看的一份政府內部文件，則顯示了相關交易的細節內容："身份保密的出資方"將會通過北京的金融中介商Terry Wong提供1000億美元。這筆貸款金額相當於所羅門群島經濟總量的大約66倍。

所羅門群島人口約65萬，去年的經濟總產值在14.7億美元左右。

據該國財政部一名內部人士透露，貸款是由"中國的私人出資方"提供的。中國政府並未參與其中。中國外交部在回復路透社相關問詢時表示，對此事並不知情，同時也指出在兩國正式建交之後，雙邊關系發展開了一個好頭。

2019年，所羅門群島和台灣斷絕外交關系，緊接著和北京建立了正式外交關系。美國對這一做法予以激烈批評。

中國政府視台灣為自己的分離省份，認為其不應該和其它國家建立外交關系。所羅門群島此前一直是台灣的長期伙伴，但是卻在2019年秋轉投北京懷抱。

路透社查閱到的這份有關貸款交易的文件上標注的日期是2019年11月，也就是和北京建交之後不久。台灣方面稱，中國不斷地試圖以條件優厚的貸款和其它財政支持作為誘餌，鼓動台灣的邦交國與台北斷交。

雨涵/王凡（路透社）

邊Q個TERRY WONG 有能力借1000億美元俾所羅門群島

仲要係GDP 66倍，世界上邊個國家承受得起

麻煩各位手足幫手推上熱門
YouTube 戰線認真要打
極速訂閱 黃色頻道

［黃藍YOUTUBE大戰正式開打］極簡單方法支持黃YOUTUBER (2)

借嚟俾支企做基建
當地政府冇掂過手

啲錢落左袋先講

以為Solomon Yue

有1000億美元貿易戰唔使咁愁啦

冇啦 所謂1000億美元 佢限死你要用中國公司 中國工人
中國公司開你咩價都得 D錢最後都係入番支那袋

如果還唔起既就食埋人地個地方

YUP 得支那有奴隸可以無償為國家效力先可以用呢種方法
美國都做到 但係通常要用暴力 美國人又唔肯996去為美國食地方

1000億美元100年後先還清
到時通脹都食晒